{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049277",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경북대학교 박물관"
    },
    "text": "延べ床面積5,488㎡で所蔵遺物は計2,000点です。野外博物館と企画展示室および7つの常設展示室を備えています。このうち第1展示室は企画展示室で、博物館所蔵遺物と発掘遺物、各種文化芸術品などをテーマ別に企画·展示します。第2展示室には大邱広域市と慶尚北道地域で発掘された新石器時代~三国時代に至る各種遺物が展示されており、第3展示室には慶州地域から出土した各種金属遺物および伽耶土器·百済土器·土偶などが展示されています第4展示室には三国時代の瓦類と高麗時代の仏像·銅鏡·印章などの各種工芸品が展示されています。特に陶磁器室に分類される第5展示室には粉青沙器象嵌蓮華文片瓶(宝物268)をはじめ、青磁および粉青沙器、青華白磁類など高麗と朝鮮時代の各種陶磁器類が展示されています。また、第6展示室には退渓李滉の郷試答案用紙、各種書画類、国楽器などとともに朝鮮時代と近代の農具·生活用具などの民俗資料が展示されていますその他、第7展示室には慶北大学の歴史を知ることができる資料が展示されています。第8展示室には慶尚北道地方で発見された文化財と新羅の碑石の複製品が展示されています。一方、野外博物館の月坡院には統一新羅時代の石造毘盧遮那仏坐像(宝物335)と高麗時代の石造浮図2点(宝物135、宝物258)をはじめ、石塔·碑石·文人石など様々な石造物が展示されており、大邱広域市利川洞と上仁洞の支石墓、漆谷郡若木古墳が復元されており、注目を集めています",
    "QA": [
        {
            "question": "この博物館の床面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "この博物館の延べ床面積は5,488㎡です。"
        },
        {
            "question": "この博物館には何点の所蔵遺物がありますか？",
            "answer": "この博物館には計2,000点の所蔵遺物があります。"
        },
        {
            "question": "この博物館には何つの常設展示室がありますか？",
            "answer": "この博物館には7つの常設展示室があります。"
        },
        {
            "question": "第1展示室ではどのような展示が行われますか？",
            "answer": "第1展示室では博物館所蔵遺物と発掘遺物、各種文化芸術品などをテーマ別に企画・展示します。"
        },
        {
            "question": "第2展示室ではどのような遺物が展示されていますか？",
            "answer": "第2展示室では大邱広域市と慶尚北道地域で発掘された新石器時代~三国時代に至る各種遺物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "第3展示室ではどのような遺物が展示されていますか？",
            "answer": "第3展示室では慶州地域から出土した各種金属遺物および伽耶土器・百済土器・土偶などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "第4展示室ではどのような工芸品が展示されていますか？",
            "answer": "第4展示室では三国時代の瓦類と高麗時代の仏像・銅鏡・印章などの各種工芸品が展示されています。"
        },
        {
            "question": "第5展示室ではどのような陶磁器類が展示されていますか？",
            "answer": "第5展示室は陶磁器室として分類されており、粉青沙器象嵌蓮華文片瓶(宝物268)をはじめ、高麗と朝鮮時代の粉青沙器、青華白磁類などの陶磁器類が展示されています。"
        },
        {
            "question": "第6展示室ではどのような民俗資料が展示されていますか？",
            "answer": "第6展示室では退渓李滉の郷試答案用紙、各種書画類、国楽器などとともに朝鮮時代と近代の農具・生活用具などの民俗資料が展示されています。"
        },
        {
            "question": "第7展示室ではどのような資料が展示されていますか？",
            "answer": "第7展示室では慶北大学の歴史を知ることができる資料が展示されています。"
        },
        {
            "question": "野外博物館の月坡院ではどのような石造物が展示されていますか？",
            "answer": "野外博物館の月坡院では統一新羅時代の石造毘盧遮那仏坐像(宝物335)と高麗時代の石造浮図2点(宝物135、宝物258)をはじめ、石塔・碑石・文人石など様々な石造物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "野外博物館にはどのような史跡が復元されていますか？",
            "answer": "野外博物館には大邱広域市利川洞と上仁洞の支石墓、漆谷郡若木古墳が復元されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 457,
        "QA": 635
    }
}